加泰獨派湧銀行擠提叛徒遷冊銀行

【加泰危機】
在西班牙政府勢於今日啟動收回加泰羅尼亞自治權程序之際，大批加泰民眾昨日響應三大獨派組織「加泰羅尼亞國民議會」、「加泰羅尼亞文化協會」、「高呼民主」在社交媒體號召，到已將總部遷冊出自治區的銀行提款，以象徵式行動對馬德里中央打壓說不。

巴塞隆拿昨日一早就有大批支持獨立的加泰民眾湧到兩大金融機構——凱克薩銀行（CaixaBank）和薩瓦德爾銀行（Banco Sabadell）分行提款。多家分行排隊提款的人龍排到出銀行門外。但由於這次抗議行動的目的並非要造成擠提，民眾多數只提取小量現金。

「我們不想傷害西班牙或加泰羅尼亞的經濟，這是我們可以表達不同意西班牙國的唯一方法。」42歲律師科沃斯向記者展示他由銀行提出的1,714歐元（15,784港元）。1714對獨派別具意義，因為加泰羅尼亞首府巴塞隆拿正是在1714年遭西班牙軍佔領；時至今日，每逢巴塞隆拿和皇家馬德里兩支西甲足球隊對壘，加泰獨派球迷都會在球賽17分14秒高喊獨立口號。也有不少民眾提取155歐元（1,427港元），象徵向馬德里打算引用憲法第155條收回加泰羅尼亞自治權說不。

斥遷冊銀行是叛徒

凱克薩銀行和薩瓦德爾銀行是加泰羅尼亞本月1日公投獨立後，宣佈把總部遷出自治區到西班牙其他地方的900多家企業之一，此舉主要是保障業務穩定，獨派卻不滿他們未能共度時艱。35歲男子馬利斥責說：「這些銀行是叛徒，必須要他們知道我們有多憤怒。我不怕經濟受到影響，也許作為顧客，這是唯一可以做到令歐洲聆聽我們的訴求。」

由於銀行櫃位出現長長的人龍，不想排隊的加泰羅尼亞人就到自動櫃員機提款，但櫃員機沒有155歐元的選項，存戶改為提取150歐元或160歐元，許多櫃員機在昨天早上已沒有現鈔供應，暫停提款服務。53歲的自治區公務員伯納德說：「西班牙政府採取許多措施打壓我們，我們要作出回應。」

巴塞隆拿市長科洛坦言，集體提款行動並非最好的表達方法，但她歸咎是馬德里的強硬回應令到加泰羅尼亞獨立運動火上加油。加泰羅尼亞是西班牙最富裕的地區，佔全國GDP19%，分析擔心若經濟對抗升級，將會是兩敗俱傷。
美聯社/法新社

pish

集體淆底

今日加泰，明日香港

唔流血邊有可能搞到革命

唔攞盡存款搞到擠提有撚用咩？

咩話